此「武」非彼武？加拿大駐中使館訂作「Wuhan蝙蝠」T恤引爆外交爭端 北京怒嗆給交代

此「武」非彼武？加拿大駐中使館訂作「Wuhan蝙蝠」T恤引爆外交爭端 北京怒嗆給交代

近日有成衣廠商在網路上檢舉稱，加拿大駐中使館去年訂製的一款上衣，以蝙蝠圖案搭配武漢字樣，事涉新冠病毒起源的敏感議題，在WHO專家團赴武漢調查之際，旋即在中國掀起輿論風波，更驚動中方嚴正提出交涉，要求加拿大徹查此事並「給個明確交代」。

加拿大外交部雖連忙做出澄清，解釋所謂的「蝙蝠」圖樣，其實是向美國嘻哈團體「武當幫」（Wu-Tang Clan）的代表Logo致敬，願對由此產生的任何誤會致歉，但中國外交部發言人汪文斌3日在例行記者會上直言，難以相信使館人員身為派駐多年的高級外交官，「會如此無意識地犯這樣的低級錯誤！」顯然對加拿大的說法並不買帳。

武當與武漢
肆虐全球的新冠疫情雖從中國武漢爆發，但北京當局迄今不肯鬆口，更屢屢試圖將「病毒起源地」之名「甩鍋」給歐、美國家。中國網友批評，加拿大使館人員訂製這款T恤，目的是暗指武漢疫情爆發與動物有所關聯，更再次建立中國人喜食野味的刻板印象。

汪文斌強調，加拿大外交部的「誤解說」並不令人信服，「有關人員的錯誤行徑已造成惡劣影響，引發廣大中國人民的強烈反感和不滿」，要求加方嚴肅認真對待此事。

武當幫於90年代初期在紐約發跡，被譽為有史以來最偉大的嘻哈團體之一；其Logo圖案雖與蝙蝠相似，實際上則是英文字母「Ｗ」的變體。

巧合的是，團體以「武當」命名的靈感，來自1980年上映的香港電影《少林與武當》，樂團在首張專輯中更分為少林、武當兩派，而武當山與武漢同樣位於湖北省境內。

加拿大咁識玩

支那又柒

有邊次支那柒左會認錯道歉
點撚樣都屈鳩你錯先架啦

撚狗
就算係武漢蝙蝠又點？ 冇貶意㗎喎，支那個名本身先係貶意啦，如果唔係啲支那狗唔使去到其他地方就話自己係香港人啦。

有頭有翼就係蝙蝠

以後無得睇batman

咁咪唔好移民同住喺加拿大囉
夠薑取消埋加拿大籍吖

大陸 官方都叫「新冠」肺炎

加拿大 點知咩 武漢 同 蝙蝠

唔滿意咪撤僑囉

講中左嬲嬲豬

玻璃心

明明蝙蝠係中國自古以來不可分割的一部份

支那人

咁都踩到你條尾

乜野人咪睇到乜野野囉

邊忽似蝙蝠

又交代，關你撚事咩

識玩

崩口人忌崩口碗

中國政府應該將武漢改名，自此以後邊個再提武漢就係辱華